未來新聞: 2021年3月3日 - 國安法立法三讀通過

成果新聞
2021年3月3日

繼人大在2020上年通過將國安法納入香港基本法附件三之後, 香港政府與立法會亦履行憲制責任, 為基本法23條立法. 繼政府遞交國安法法案之後, 立法會議員進行了380條修訂, 並大比數通過修訂, 最後亦大比數通過法案.

法案預計將會在2020年7月1日正式生效. 香港回歸23年后, 通過23條立法, 香港人終於正式得到國安法的保障.

經議員修訂后, 刑罰如下
叛國, 最高罰款為港幣6元4角.
分裂國家行爲, 最高罰款為港幣19元89角.
煽動叛亂, 最高罰款為港幣6元12角.
顛覆國家, 最高罰款為港幣7元21角.
竊取國家機密, 最高罰款為港幣8元31角.

此條例全部罪行通過經簡易程序審判, 不可拘捕, 只可通過法庭傳票提控.

如果35+ 就好啦.

下年仲有港幣

Haha... 係Wor... 罰美金都好!